鬥黃，不如鬥體能

還記得雨革果陣 仲上緊高登有一日 見到木sir開post我就跟住練 直到而家唔知木sir有冇嚟連登

以下係木sir嘅post

原文（經過小量修改）
[佛門俗家]我係超渡組既體能教官,木SIR
勇武 -> 超渡

記住睇拎哂前言

生活中好多時侯都需要用到你既力氣,特別係作為男兒手無縛雞之力點得?1D都冇男子氣概係咪? （女手足，we need you too）
我唔係教你地武術,事實上各位長期上網打機打飛機,身體孱弱如此既你地基礎太差,
習練武術/好多電影既武打動作都需要好多你平時鍛煉唔到既肌肉,
姐係代表冇訓練過既人係好難做到呢D動作,唔信你試下將其中一隻腳向外踢出,
係咪覺得好困難?好唔順? 除左因為你D筋太緊,都因為你腰腿既小肌肉唔夠強,
所以即使你D筋拉到斷拎哂,好順利可以將兩隻腳放係頭頂,你踢出去都係會覺得好無力,
呢個只係例子,好多動作係我地依家現代生活好小會用到,所以全身有好多小肌肉都變得唔發達,退化左
而隨住不停既體能鍛煉,你果D小肌肉唔多唔少都會覺醒番,
而我都會唔多唔少咁教你地點樣鍛煉果D小肌肉
你全身都得到鍛煉,體能強悍,學武都快D啦
再講有一副好身體,晚晚打AOC打通頂都冇問題啦
接落泥我將會教大家點樣係屋企,係空閒時間,係冇器材既情況底下都可以操練體能
跟住我既STEP落,做到底為止一個ROUND,通常做2-3ROUND就會覺得面紅心跳,繼續操練下去吧!!
PS: 訓練最緊要係動作岩,如果做唔到指定既數量,唔洗夾硬泥,做到幾多就幾多,動作岩先會有成果
隨住你日夜鍛煉,你就會明白人體UP LV係好拎快,你依家做唔到,你過多幾日就做到,
大家好好享受變強既過程啦,我只係係網上面教你地,做唔到真正教官既效果,
身體好D,你既工作效率都高D啦,
木sir要將你地係短短一兩個月內
由鍵盤戰士打造成真正既戰士
(SORRY篇介紹1999)

大家可以咁樣想像
每個人都有自己既體力值
大家要做既 就係每日都將呢條體力值完全用哂佢
之後呢條體力值就會越泥越長
相對地你既力量,智力,敏捷都會越泥越強 (我唔係勁UP)
而你既相貌都會變得更加好睇,(我絕對唔係勁UP,你有做開運動就知)
你需要付出既,就係你果條每日朝早都會回復既體力值
就係咁簡單

萬事起頭難,但做體能唔係其中,只要你肯做,就一定得
但係記住,唔好諗住好辛苦捱左一兩次,你就會進化
做體能係你要KEEP住做,咁你先會累積到戰鬥力定唔知乜拎野
起碼做番3-4日 即使你覺得D乳酸(疲累值)仲係到,你都會覺得你之前做緊既訓練開始變得輕鬆

酸痛係好正常
繼續做啦 你依家肌肉當中有好多叫"乳酸"既野
呢樣野會令你既肌肉疲累,酸痛,
你繼續做,就會慢慢退,
另外飲多D水,柯多D尿,都會冇咁酸

各位加油

每一個動作做完之後都要以最快既時間轉落下一個動作,我唔答你點解,總之就要做
如果一次過做唔哂2-3ROUND都唔緊要,做完1個ROUND休息下再泥
記向左走向右走住,你既身體唔會因為你做幾次訓練就出現大改變,食藥都冇咁快,
你要將你既潛能挖掘出泥,你要達到你既極限,並超越佢

木級: 我只想說一聲 加油

1. 掌上壓6下 (雙手掌既距離同肩膀一樣,落果陣手肘要落到45度先好上,PATPAT唔好粒入去,要同上半身成一直線)
2. 企起身,蹲到最低,起身,蹲到最低,如是者重復10下
3. 歡樂開合跳10下,姐係咁:

4. 窄距離掌上壓2下 (將雙手掌拍埋,雙手母指同食指痴埋形成三角形,其他同掌上壓冇分別)
5. 重復1-4, 一至兩ROUND之後做20秒PLANK(好緊要,一定要支持20秒)

銅級 : 長期唔做運動既你身體已經枯萎左,快D跟住做

1. 掌上壓15下 (雙手掌既距離同肩膀一樣,落果陣手肘要落到90度先好上,PATPAT唔好粒入去,要同上半身成一直線)
2. 企起身,蹲到最低,起身,蹲到最低,如是者重復20下
3. 歡樂開合跳20下,姐係咁:

4. 窄距離掌上壓5下 (將雙手掌拍埋,雙手母指同食指痴埋形成三角形,其他同掌上壓冇分別)
5. 重復1-4, 兩ROUND之後做30秒PLANK

升級考試：一次過做到35下掌上壓直接跳下一級,唔洗理其他野,如果下一級某動作做唔哂指定數量唔緊要

銀級 : 你既體能開始已經比正常既都市人強,加油

1. 掌上壓25下
2. 深蹲30下
3. 歡樂開合跳30下
4. 窄距離掌上壓5下
5. 寬距離掌上壓5下(同正常掌上壓無異,只係手掌之間距離會加大,加多一隻手掌位左右)
6. 重復2ROUND之後PLANK 30秒收尾

升級考試 : 1. 掌上壓40下 2. 窄距離掌上壓10下 3. 寬距離掌上壓10下 4. 掌上壓位置,手肘落到45度,停,維持20秒 完全做到哂既話,升級!

金級 : 日鍛夜練既你,你既身體已經可以稱得上係強橫,接落泥係真正既戰士訓練

1. 掌上壓30-40下
2. 窄距離掌上壓10-15下
3. 寬距離掌上壓10-15下
4. 拍掌掌上壓3-5下(正常掌上壓,但推自己上去果陣用爆發力推自己上空中,係果段時間拍一下手掌再落地)
5. 臂屈伸5-10下

5. 深蹲45下
6. 歡樂開合跳60下
7.俯後撑 20下
8. 1-6重復2round之後plank40秒收尾

畢業考試 : (多謝一線西巴手提醒,個standard又真係低左d)1. 一分鍾入面掌上壓做60下2. 窄距離掌上壓20下3. 寬距離掌上壓20下4. 拍掌掌上壓10下5. 引體上升7下6. 臂屈伸7下8. 掌上壓位置,手肘落到45度,停,維持50秒

做到呢個水準,你地已經有足夠強悍既身體同埋知識,
接下來既訓練,我教唔到你地,我唔係咩專業人士,我只係一個好鍾意鍛煉身體既年青人
如果有興趣繼續你地可以搵專人/網上面吸收,
將來就睇你地了

簽下名令到初選成真

【立會要初選 「三不投」聯署】：

盡全力，至少無悔

同埋你好似開錯台囉

開喺時事台好啲

飲食篇

有做運動,食乜向左走向右走都唔驚,因為你食既熱量會比你用番哂
最緊要記住兩樣野

操之前食碳水化合物,可以提供大量既能量比你,你先可以進行更多既訓練
操完之後半粒鍾盡快吸收番蛋白質,唔係你越做只會越弱

腰腿特別鍛煉:

兩張椅,分開,頭同腳跟分別搭係兩張椅到,正係用呢兩個部份支持住成個人 -> 堅持

搵光滑既牆,雙腳拍埋,腳尖鼻尖膝頭全部痴實牆,蹲低,過程腳尖鼻尖膝頭繼續痴牆,岩岩學一定冇可能做到,建議雙腳掌分開小小會比較容易
ps:動作極其戇居,強烈建議唔好比人見到

胸部特別訓練:
其實訓練入面好多動作已經練哂成個上半身咁濟 EX:臂屈伸
不過我都為左各位拍左條短片,入面係我唔記得係邊到學番泥胸肌速成大法,唔明再問我

記住唔洗隔日操
記住唔洗隔日操
記住唔洗隔日操

個畢業試 普通做開運動嘅中學生都做到

咁中年人呢？

中年人負責俾錢得㗎

diu sad but true
呢種風氣真係要整頓